[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Glavni grad Libije je?",
        "a": "Gadames",
        "b": "Tripoli",
        "c": "Najrobi",
        "d": "Brega",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "U kojem gradu se nalazi Zlatni most?",
        "a": "Hjustonu",
        "b": "Vašingtonu",
        "c": "Njujorku",
        "d": "San Francisku",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "U kojoj državi je rođen Adolf Hitler?",
        "a": "Poljskoj",
        "b": "Nemačkoj",
        "c": "Austriji",
        "d": "Italiji",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Car Dušan je zapamćen i kao?",
        "a": "Dušan Silni",
        "b": "Dušan Mudri",
        "c": "Dušan Hrabri",
        "d": "Dušan Nejaki",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Ko je bog Sunca u egipatskoj mitologiji?",
        "a": "Oziris",
        "b": "Ra",
        "c": "Feniks",
        "d": "Anubis",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Muzej Luvr je nalazi u?",
        "a": "Parizu",
        "b": "Sankt Peterburgu",
        "c": "Kanu",
        "d": "Rimu",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "G7 je oznaka za?",
        "a": "sedam masonskih loza",
        "b": "sedam geometrijskih tela",
        "c": "skup sedam najrazvijenijih zemalja",
        "d": "sedam osnovnih sportskih disciplina",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Vizantijsko carstvo je drugi naziv za?",
        "a": "Persijsko carstvo",
        "b": "Istočno rimsko carstvo",
        "c": "Egipatsko carstvo",
        "d": "Mongolsko carstvo",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Grof Vronski je lik iz dela?",
        "a": "Rat i mir",
        "b": "Ana Karenjina",
        "c": "Lovčevi zapisi",
        "d": "Braća Karamazovi",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Sveti Nikola je zaštitnik?",
        "a": "mornara",
        "b": "zemljoradnika",
        "c": "zaljubljenih",
        "d": "poslodavaca",
        "correct": 0
    }
]